高學歷好啲，定識人但係低學歷

想知道依家經歷緊社會折磨嘅大家。認為識人但學歷比較低（只有基礎文憑或高級文憑），果個人會帶你入行/叫你去幫佢手。

定係高學歷（起碼有學士學位）但唔識人，需要自己搵工適應好啲？

大家認為係依家香港黎講邊樣較為重要啲？

識嘅係普通人就揀學歷
識有頭有面嘅就

識人
呢個年代學歷幾時補返都得

如果識嘅人係好猛料就當然係識人重要
如果淨係帶你入行 咁好似唔多夠
佢有朝一日唔照你 你當堂收皮

識得有頭有面嘅人多數來自屋企
佢哋學歷本身都唔會太差，因為屋企識得培養

就算識人勁，俾個位你做
但你學歷低乜都唔識，俾你都無本事做

有頭有面嘅人哋未必都肯認識你

如果佢係果行都識得多人，自己又出黎開公司咁，又算唔算ok？

如果係自己親戚呢？

Why not both

淨係帶你入行唔夠㗎
好易做極都係低層
除非佢好猛料 比你做到高層
如果講 淨係可以帶你入行
咁不如你真係返去讀大學啦

而且親戚先係最搵笨
除非佢講到明 佢個生意遲早俾你接手

你睇下垃圾桶劉江華就知道識人好過識字，垃圾桶識人就做到局長，會考三十分果D就做佢既助理。

識親都係同溫層豬朋狗友無用

高學歷睇野個面闊啲同諗野會高一班
靠痴金糠既，終有一日無哂依靠就

e家咩年代，學士學位都叫高學歷？

識咩人會對你咁好俾位你上？
你又俾到乜野對方？

學歷低多數上唔到管理層，就算上到其他人都唔會服。因為冇大學學歷既人真係語文，數理邏輯同學習能力都低。

不過而家咁多學店u grad，有沙紙都名不副實。

識人, 信我
讀書時碌過夠畢業就得, 最緊要瘋狂識朋友

都AI時代
學歷唔再金

唔係個個都中意讀書，讀得書，出去搵野做到時又

話大壓力想死咁

學歷你肯讀遲早都會拎到
識到人提攜你就真係可遇不可求

畀個人工ok，又得閒嘅職位你做，抵唔抵諗？

話晒都係大學生，依家都未至於去到咁Cheap

人工ok即係幾多先
同埋每年加幾多人工？

因為人工兩萬下嘅冗員 香港大把
當然 兩萬以上嘅冗員都唔少

要咗先講啦
書可以再讀
大把人做幾年嘢先再讀返個學位返嚟

咩都係假 最緊要揀岩科讀